%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage[a6paper, landscape, margin=0.5cm]{geometry}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{exercice}[Dérivation]
  Dériver les fonctions suivantes.
  \begin{multicols}{3}
    \begin{enumerate}[label={$f_\arabic*(x)=$}]
        \item $3$
        \item $4x-1$
        \item $x^5$
        \item $3x^6$
        \item $4\sqrt{x}$
        \item $\frac{3}{x}$
      \end{enumerate}
      \begin{enumerate}[label={$g_\arabic*(x)=$}]
        \item $4x^2-7x+1$
        \item $x^8+3x^6-5x^5+1$
        \item $\sqrt{x}+\frac{1}{x}$
        \item $\frac{1}{4x}$
        \item $5\sqrt{x}+x^2-\frac{3}{x}$
      \end{enumerate}
      \begin{enumerate}[label={$h_\arabic*(x)=$}]
        \item $\left( x+1 \right)\left( x-8 \right)$
        \item $x\sqrt{x}$
        \item $\frac{x^2}{3x-1}$
        \item $\frac{\sqrt{x}}{x}$
        \item $\frac{3x-1}{x+4}$
      \end{enumerate}
      \end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Hors programme]
  Trouver une fonction dont $x\mapsto x^3$ soit la dérivée. Même question avec $x\mapsto\frac{4}{\sqrt{x}}$.
\end{exercice}

\begin{corrige}
  \begin{multicols}{3}
    \begin{enumerate}[label={$f_\arabic*'(x)=$}]
        \item $0$
        \item $4$
        \item $5x^4$
        \item $18x^5$
        \item $\frac{2}{\sqrt{x}}$
        \item $-\frac{3}{x^2}$
      \end{enumerate}
      \begin{enumerate}[label={$g_\arabic*'(x)=$}]
        \item $8x-7$
        \item $8x^7+18x^5-25x^4$
        \item $\frac{1}{2\sqrt{x}}-\frac{1}{x^2}$
        \item $-\frac{1}{4x^2}$
        \item $\frac{5}{2\sqrt{x}}+2x+\frac{3}{x^2}$
      \end{enumerate}
      \begin{enumerate}[label={$h_\arabic*'(x)=$}]
        \item $2x-7$
        \item $\sqrt{x}+\frac{x}{2\sqrt{x}}$
        \item[=] $\frac{3}{2}\sqrt{x}$
        \item $\frac{3x^2-2x}{\left(3x-1\right)^2}$
        \item $-\frac{1}{2x\sqrt{x}}$
        \item $\frac{13}{(x+4)^2}$
      \end{enumerate}
      \end{multicols}
\end{corrige}

\end{document}
